# Giới thiệu về Kubernetes và kiến trúc của nó: Khám phá các thành phần chính và mối quan hệ giữa chúng

## Giới thiệu

- Giới thiệu về Kubernetes và tầm quan trọng của nó trong việc triển khai ứng dụng đa máy chủ
- Tại sao cần phải hiểu về kiến trúc của Kubernetes

## Tại sao cần Kubernetes và những gì nó có thể làm

- Khả năng tự động hóa
- Quản lý tài nguyên
- Khôi phục lỗi
- Tính linh hoạt

## Kiến trúc tổng quan

- Sơ đồ tổng quan về kiến trúc Kubernetes
- Các thành phần chính của kiến trúc Kubernetes
- Các mối quan hệ giữa các thành phần

## Các thành phần của kiến trúc Kubernetes

### Control Plane

- Giới thiệu về Control Plane và vai trò của nó trong việc quản lý cluster
- Các thành phần của Control Plane:
  - API Server
  - Etcd
  - Controller Manager
  - Scheduler

### Nodes

- Giới thiệu về Node và vai trò của nó trong việc chạy các ứng dụng
- Các thành phần của Node:
  - Kubelet
  - Kube-proxy
  - Container Runtime

### Add-ons

- Giới thiệu về Add-ons và các chức năng mà chúng cung cấp
- Các Add-ons thường được sử dụng:
  - DNS
  - Dashboard
  - Ingress Controller
  - Metrics Server

## Mối quan hệ giữa các thành phần

- Mối quan hệ giữa Control Plane và Nodes:
  - Cách Nodes kết nối với Control Plane
  - Cách Control Plane quản lý các tài nguyên của Nodes
- Mối quan hệ giữa các thành phần trong Control Plane:
  - API Server và Etcd
  - Controller Manager và API Server
  - Scheduler và API Server
- Mối quan hệ giữa các thành phần trong Node:
  - Kubelet và API Server
  - Kube-proxy và API Server
  - Container Runtime và Kubelet
- Mối quan hệ giữa các Add-ons và các thành phần khác:
  - DNS và các Pod
  - Dashboard và API Server
  - Ingress Controller và các Pod
  - Metrics Server và các thành phần khác trong Control Plane

## Kết luận

- Tóm tắt lại về kiến trúc Kubernetes và các thành phần chính của nó
- Sự quan trọng của việc hiểu về kiến trúc này đối với việc triển khai ứng dụng đa máy chủ trên Kubernetes

---
